Para resolver este problema, seguimos los siguientes pasos:

### **Paso 1: Función de Verosimilitud**
Nos dan la función de probabilidad condicional del canal:

\[
p_\theta(x, y) = \frac{e^{\theta x y}}{3 + e^\theta}, \quad \text{para } (x, y) \in \{(0,0), (0,1), (1,0), (1,1)\}
\]

Nos dan las cinco muestras:

\[
(0,1), (0,0), (1,1), (1,1), (0,0)
\]

La función de verosimilitud se construye como el producto de las probabilidades de cada observación.

El número de ocurrencias de cada par en la muestra es:

- \( (0,0) \) aparece **2 veces**.
- \( (0,1) \) aparece **1 vez**.
- \( (1,1) \) aparece **2 veces**.
- \( (1,0) \) aparece **0 veces**.

La función de verosimilitud es:

\[
L(\theta) = \left( \frac{e^{\theta \cdot 0 \cdot 0}}{3 + e^\theta} \right)^2
\cdot \left( \frac{e^{\theta \cdot 0 \cdot 1}}{3 + e^\theta} \right)^1
\cdot \left( \frac{e^{\theta \cdot 1 \cdot 1}}{3 + e^\theta} \right)^2
\]

Simplificamos:

\[
L(\theta) = \left( \frac{1}{3 + e^\theta} \right)^3 \cdot \left( \frac{e^\theta}{3 + e^\theta} \right)^2
\]

---

### **Paso 2: Log-Verosimilitud**
Tomamos logaritmo para facilitar la optimización:

\[
\ell(\theta) = 3 \ln \left( \frac{1}{3 + e^\theta} \right) + 2 \ln \left( \frac{e^\theta}{3 + e^\theta} \right)
\]

\[
= -3 \ln (3 + e^\theta) + 2 \left[ \ln e^\theta - \ln(3 + e^\theta) \right]
\]

\[
= -3 \ln (3 + e^\theta) + 2\theta - 2 \ln(3 + e^\theta)
\]

\[
= -5 \ln (3 + e^\theta) + 2\theta
\]

---

### **Paso 3: Derivada e Igualación a Cero**
Derivamos respecto a \( \theta \):

\[
\frac{d\ell}{d\theta} = -5 \cdot \frac{e^\theta}{3 + e^\theta} + 2
\]

Igualamos a cero para obtener el estimador de máxima verosimilitud \( \hat{\theta} \):

\[
-5 \cdot \frac{e^{\hat{\theta}}}{3 + e^{\hat{\theta}}} + 2 = 0
\]

\[
\frac{e^{\hat{\theta}}}{3 + e^{\hat{\theta}}} = \frac{2}{5}
\]

Multiplicamos ambos lados por \( 3 + e^{\hat{\theta}} \):

\[
e^{\hat{\theta}} = \frac{2}{5} (3 + e^{\hat{\theta}})
\]

\[
e^{\hat{\theta}} - \frac{2}{5} e^{\hat{\theta}} = \frac{6}{5}
\]

\[
\left(1 - \frac{2}{5} \right) e^{\hat{\theta}} = \frac{6}{5}
\]

\[
\frac{3}{5} e^{\hat{\theta}} = \frac{6}{5}
\]

\[
e^{\hat{\theta}} = 2
\]

\[
\hat{\theta} = \ln 2
\]

---

### **Paso 4: Calcular \( P(1,1) \)**
Queremos estimar la probabilidad de observar \( (1,1) \), que es:

\[
p_{\hat{\theta}}(1,1) = \frac{e^{\hat{\theta} \cdot 1 \cdot 1}}{3 + e^{\hat{\theta}}}
\]

\[
= \frac{e^{\ln 2}}{3 + e^{\ln 2}}
\]

\[
= \frac{2}{3 + 2}
\]

\[
= \frac{2}{5} = 0.4
\]

---

### **Resultado Final**
La probabilidad estimada de observar \( (1,1) \) en la próxima prueba es **0.4 (40%)**.